\documentclass
[	
	pdftex,	 	
	paper				= a4,
	toc					= listof,			% Abbildungs- und Tabellenverzeichnis zum Inhaltsverzeichnis
	toc					= bib,				% Literaturverzeichnis zum Inhaltsverzeichnis 
	titlepage			= true,	 			% Titel wird in der "titlepage" Umgebung gesetzt
	numbers 				= noendperiod, 		% "letzter" Punkt hinter Nummerierungen wird entfernt
	draft 				= false,			
	twoside 				= false,	 			% Seitenränder werden an zweiseitig angepasst		 
	headinclude			= true,				% Einstellung, ob der Kopf zum Textkörper gerechnet werden sollen	 
	footinclude			= false,				% Einstellung, ob der Fuß zum Textkörper gerechnet werden sollen	 
]
{scrreprt}

\usepackage[onehalfspacing]{setspace}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{images/}} 	% Dort liegen die Bilder der Arbeit

\usepackage{abstract}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{dsfont}
\usepackage[utf8]{inputenc}	

\usepackage{framed}

\usepackage[usenames, dvipsnames]{color}

\usepackage{listings}
\usepackage{pdfpages}

\usepackage{microtype}

\usepackage{scrpage2}  

\usepackage[all]{xy}

\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}

\usepackage{acronym}

\usepackage{rotating}

\usepackage{caption}

\usepackage{hyperref}

\usepackage[all]{hypcap}

\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{geometry}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{placeins}